<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 日记 | Shane Xu's Home]]></title>
  <link href="http://shanexu.org/blog/categories/ri-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://shanexu.org/"/>
  <updated>2013-04-25T22:27:34+08:00</updated>
  <id>http://shanexu.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Shane Xu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[赐予我王冠，给予我试炼]]></title>
    <link href="http://shanexu.org/blog/2013/04/13/ci-yu-wo-wang-guan-%2Cgei-yu-wo-shi-lian/"/>
    <updated>2013-04-13T19:43:00+08:00</updated>
    <id>http://shanexu.org/blog/2013/04/13/ci-yu-wo-wang-guan-,gei-yu-wo-shi-lian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='begin-indent2em' filter='p:not(:has(a.fancybox :first-child))'></div>


<p>我觉得标题很好。</p>

<p>我不知道这个标题是不是我自己原创的。我一直觉得这个标题是我有次在梦醒的时候拾获的，但是有时候又觉得是在某次逛论坛的时候看到的。总之，看到这句话的时候，稍稍对自己的生活产生了一点信心。那时候我把这句话和某个人分享，破天荒地得到了赏识。</p>

<p><em>罪恶王冠</em>，可以说是我开始工作以来，追的第一部动漫。追动漫这种事情，以前在学校里是极少发生的，大部分时候我都是等动漫完结了，直接一口气看上一天看完的。真正有映像追过的番，竟然是<em>半价便当争夺战</em>。</p>

<p>最初追罪恶王冠可能真的只是因为那个猎奇的开头，以及集为了祈不过一切的样子（第四话最后的拔剑情景我不知道看了多少回），还有最重要的东西，chelly的歌，我几乎从来没有跳过前12话的ED，Departures。</p>

<p><blockquote><p>已不被你所愛<br/>也不被你所需<br/>就這樣我成了孤單一人<br/>那時你說了些什麼呢？<br/>無法傳達的言語漫天飛舞著<br/>明明知道<br/>但今天仍許下無法實現的願望</p></p><p><p>不要離開我<br/>請緊緊握住我的手<br/>說出你我兩人會持續下去<br/>握住的手是如此溫暖<br/>如此溫柔</p></p><p><p>你總是那樣<br/>讓我生氣讓我哭泣<br/>只是那之後<br/>你那帶著歉意的表情<br/>我好喜歡</p></p><p><p>不要離開我<br/>緊緊地盡情地抱著我<br/>想在你的雙臂中<br/>兩人臉貼著臉入眠</p></p><p><p>你已知我們不會再見面了嗎？</p></p><p><p>不要離開我<br/>緊緊地抱著我我喜歡著你<br/>就不能再一次對我微笑嗎<br/>在你的溫存消失前<br/>請抱緊我</p></blockquote></p>

<p>ED的画面再次出现在我的眼前，祈慢慢地一步一步向前走着，在我第一次看到这个ed的时候我就想起了凌波女神那在月光下的湖面上投射下的漫步的声影。只不同的是，凌波女神更为矜持，她永远只给我看了那个孤单的身影。</p>

<p>GC和EVA在某种意义上真的很像。Apocalypse病毒，失落的圣诞节，亚当夏娃，GC里放着那么几个意义清晰的宗教名词，还有人类进化这个大主题。但是GC就是GC，永远无法变成EVA，我并不没有贬低GC的意思，毕竟EVA永远是一座丰碑，是一座难以逾越的山峰。尽管GC有着宗教成分、进化的噱头，然而他们想诠释的主题是不一样。比如主角，樱满集是一个温柔的人，是一个温柔的王，尤其是在后期，完成从一个温柔的男孩到温柔的男人的蜕变，并且在他的温柔中甚至还融入了果敢。然而EVA中的碇真嗣却只能用懦弱来概括。樱满集能够肩负整个世界的命运，而真嗣却只会说“救救我”。</p>

<iframe height=498 width=510 src="http://player.youku.com/embed/XMzgxMDIyNzQw" frameborder=0 allowfullscreen></iframe>


<p>后面几话的时候<em>こゑだ</em>和<em>chelly</em>调换了下，总觉得<em>chelly</em>的声线不适合唱快歌，然而直到最后一话的时候终于喜欢上了op2。</p>

<hr />

<p>距离上面的内容大概已经过了10天了，昨天看了<em>EVA Q</em>，趁着这个新鲜劲把EVA和GC的这篇文章写完吧。</p>

<p>GC永远成不了EVA这样的神作。也许今年来的动画华的作品大多取自轻小说的缘故，好多番基本上都是以烂尾结束的，结局较为满意的就只有《中二病也要谈恋爱》和《K》，但是一个是将原作完全改的面目全非，另一个则是完全是一个全新的运作模式（「K」是以革新作家集团「GoRA」的7名匿名作家的小说为原著，动画公司GoHands制作的原创TVA动画。）。严格意义上GC也是用了类似《K》的做法，但似乎完全没有把握好一个度。以下是我对GC的一点吐槽。</p>

<p>首先，能出发剧情的人物太多。达利安少爷竟然和鸫两个人能够触发剧情，路边的镰刀妹子竟然会来护驾，这段剧情不禁让我想起新加坡版的神雕侠侣中的路人道士（混蛋，你竟然欺负一个断了手臂又要护着伤者的小伙子。）。然后达利安和鸫的Flag都立好了，又没有下文了。嘘介少佐这么有个性并且有如此头脑的人物的历史却完全没有展开。然而那个Apocalypse病毒还有Daath（什么生物进化意志）的事情也没说清。也许有人说EVA也很多事情没有解释，然而EVA整整花了两话的时间再加上全程剧透的方式，在真相上套了一层加一层的面纱，以致于最后都可以拿着这个谜团污钱的境地了。然而GC却在这点上远远没有EVA这么成功，虽然也有一话的回忆，却在解释完完全全的两件事情，直到最后的最后，甚至只能靠莫名奇妙的话语来搪塞观众，也许是本人智商问题吧，总之，今天也遭受了一点点智商上的挑战。</p>

<p>EVA成功的另一个原因可能是不急于铺成剧情的发展，而是积极地去探讨人性，或者说是积极地去挖掘主角的黑历史。再者，或者EVA更懂得如何抓住观众的心，记得TV版第一话的时候，凌波女神的莫名其妙的闪现，只是那么一个简单到那么微不足道的场景已经让我被这个剧吸引住了。然而在GC则需要chelly的歌声配合猎奇的葬仪社的MV才能差不多达到相同的效果。也许近年来看动漫的人的低龄化趋势和观众文化程度的降低趋势，再加上没有绝好的脚本编剧的支持，总之今年来的动漫鲜有佳作。</p>

<p>然而，尽管GC存在着各种各样的吐槽点。甚至在B站能看到谩骂，但是我还是觉得这是一部近来鲜有的佳作。值得慢慢回味。比如，祭死去的那一段。</p>

<blockquote><p>集，有个叫《善良国王》的绘本，你看过吗？里面的国王，很善良的。他把自己的钱和分给大家，土地也让给大家，最后，国家就不复存在了。虽然大家都对国王很生气，但是我还是很喜欢那个国王。大概，他就是我的初恋吧。集，你很像那个国王，虽然善良让他一无所有。我，觉得集一定会成为一个好国王，所以……集……真好……能把我的……给集……</p></blockquote>

<p>这一段很虐心，为了记录下上面这段文字，我又重温了这个场景。</p>

<p>当然最后一话也是看了多遍才体会到其中的意境，集说的那句“即便是恨着我的人，也是在爱中诞生的。”所以集的虚空之力才是，包容一切的能力，集在最后应验了祭的期许，成为了一个好国王。</p>

<p>我的那么点关于GC的断想，也就此打住吧。</p>

<p>最后的最后还是让我用自己的那句话给自己打打气吧。</p>

<blockquote><p>赐予我王冠，给予我试炼。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[面朝大海，春暖花开]]></title>
    <link href="http://shanexu.org/blog/2013/03/26/mian-zhao-da-hai-%2Cchun-nuan-hua-kai/"/>
    <updated>2013-03-26T00:39:00+08:00</updated>
    <id>http://shanexu.org/blog/2013/03/26/mian-zhao-da-hai-,chun-nuan-hua-kai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="begin-indent2em"></div>


<p>今天是海子的忌日。</p>

<p><blockquote><p>从明天起，做一个幸福的人<br/>喂马，劈柴，周游世界<br/>从明天起，关心粮食和蔬菜<br/>我有一所房子，面朝大海，春暖花开</p></p><p><p>从明天起，和每一个亲人通信<br/>告诉他们我的幸福<br/>那幸福的闪电告诉我的<br/>我将告诉每一个人</p></p><p><p>给每一条河每一座山取一个温暖的名字<br/>陌生人，我也为你祝福<br/>愿你有一个灿烂的前程<br/>愿你有情人终成眷属<br/>愿你在尘世获的幸福<br/>我也愿面朝大海，春暖花开</p></p><p><p></p></blockquote></p>

<p>曾经看到一篇文章说作者在美国教授学生孩子的这首诗，在谈及诗人海子的生平的时候，学生都非常无法理解能够写下如此充满生机的诗篇的诗人会选择卧轨这种极端的方式结束自己的生命。</p>

<p>我一向是非常向往这个诗人，但是往往向往的事物是最遥不可及的。我没有很系统的去读海子的作品，买过一本薄薄的诗集，只看看寥寥几篇，“姐姐，今夜我在德令，夜色笼罩”，“说声分手吧，分开编过少女秀发的十指，秀发如五月的麦苗，曾轻轻含在嘴里”，还有一本如字典般的全集，这本书则是几乎一页都未曾翻动过。</p>

<p>现在的我确实是比平日更加多愁善感，仿佛眼前已经看不到任何希望了，每天浑浑噩噩的度日，昼夜颠倒，三餐不济，说不准哪天我真的会随之诗人乘风而去了，曾经有人说我，“我总觉得你有诗人的气质”，我是太过犹豫，太过悲观，太过感伤，或许我只是对许许多多的事物失去了兴趣，又或许我已经对许许多多的事物失去了希望，我不知道接下来的日子该怎么过下去了。我现在好害怕和妈妈打电话，我真的不知道该怎么说，我甚至觉得我自己已经单纯的不想去做那些事情了，我已经厌倦了这样的生活。</p>

<p>好吧，最后还是引用海子的诗句。</p>

<blockquote><p>大风从东吹到西，从北刮到南，无视黑夜和黎明。你所说的曙光究竟是什么意思。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我已经不再爱你]]></title>
    <link href="http://shanexu.org/blog/2013/03/17/wo-yi-jing-bu-zai-ai-ni/"/>
    <updated>2013-03-17T01:43:00+08:00</updated>
    <id>http://shanexu.org/blog/2013/03/17/wo-yi-jing-bu-zai-ai-ni</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='begin-indent2em'></div>


<p>没想到改一个appleId帐号密码，需要在三个设备上来回反复重复地输入密码。我的人生是该有一个新的开始了。我蜷缩在家了多时，我蜷缩在床上整日地抱着笔记本，我假装自己投入地写自己的博客，我假装为了实现一个效果废寝忘食。然而我如此费尽心机筑造的高墙却因为某人的几句话彻底崩溃。</p>

<p>这世界真心好笑。我花了这么多的时间，这么多的金钱，这么多的精力，却连一点点小小的认可都换不来。所以在经历了这样的事情之后，我终于看清了自己，我已经不再对一些事情抱有希冀，这世界上的有些东西就如同命中注定一般有些人是无法得到的。</p>

<p>我保持＂秒速5厘米＂的状态已经快两个月了，我心里是有一点恐慌的。说到秒速5厘米这货我反复看了好多遍，说到有什么电影一定要和某个人看的话，便只有这电影了，而事实我也这么做了，在离开的前一天晚上么？记忆已经开始模糊了，这是好事吗？</p>

<p>2013年3月16日，我从你那里得知了一些对于我来说无关紧要的事情，我狠狠地咬牙，我决定我已经不爱你了。</p>

<p>最后的最后，让我引用夏川真凉的话。</p>

<blockquote><p>一边嘀咕着空洞的求爱词句，一边把动物的尸体和卵，植物的种子、叶子和根部，碾碎塞进嘴里，你不觉得这正好表现出了恋爱这种行为的卑贱吗？</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我现在正在尝试用octopress开始我的blog之旅]]></title>
    <link href="http://shanexu.org/blog/2013/02/28/wo-xian-zai-zheng-zai-chang-shi-yong-octopresskai-shi-wo-de-blogzhi-lu/"/>
    <updated>2013-02-28T23:17:00+08:00</updated>
    <id>http://shanexu.org/blog/2013/02/28/wo-xian-zai-zheng-zai-chang-shi-yong-octopresskai-shi-wo-de-blogzhi-lu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='begin-indent2em'></div>


<p>今天去面试的时候别人问我有什么优势和不足之处，突然觉得脑子有点闷闷的。这样的问题似乎我从来没有认真的考虑过。最近很想写点东西，从被惟甩了那天开始，我时不时的用iPhone上的day one这个应用写一些只言片语的感想，也许我只是想用这样的方式忘记一些什么东西，又或者只是为了更清晰的记住。那个人总是用居高临下的口气对我说：“我总是抬头看前面，而你总是低头数伤口。”是啊，我一遍一遍的数着伤口，从开始的还会默默的流泪，到最后的麻木。直到今天，我似乎真的把她放下了吧（自欺欺人罢了）。今天是她的阴历生日，就在昨天我还努力的确认了一番。我真的是一个无聊的人，总是记忆着别人的生日。</p>

<!-- more -->


<!-- <div class='read-more-mark'></div> -->


<p>2013年1月31日我正式将干了将将一年半的工作给辞了，没有考虑能不能拿到年终奖，没有考虑到先找好下家，那是一种纯粹的老子不想干了的态势。再加上2012年12月份的分手，我整个人都崩溃了。我开始畏缩在自己的小小的房间，几乎是一天二十四小时连轴转般的沉浸在看动漫和睡觉中，甚至将吃饭喝水的时间都快省掉了，趁着上完厕所的时候喝一口水，趁着切换下一集的时候嚼几颗益达或是红豆味（准确的说应该是赤豆）的大白兔。我用这样极端的方式，迫使自己暂时不要去想一些事情。</p>

<p>然而，大概是突然有了很多的时间的关系，毕竟现在的我算是在一个空档期，突然有想写点东西的冲动。这样的冲动，已经好久好久没有造访过我了。第一次，有这样的感觉是在初中毕业后的暑假的最后几天。那几天里，突然的想写一个故事，一个关于影子比别人淡的人的故事。最后那股冲动或是热情，消失不见了，于是那个故事也只能草草收场。后来我还把这个故事给了琼看，也许只是出于一直以来的对我这个人的憧憬，她竟然觉得这是一个好故事。现在的我都不敢回头去好好读一读这个故事，也许这就是传说中的中二病的时候才能写的出故事。</p>

<p>好吧，就在今天我在百无聊赖的生活中，突然想想写些类似日记的东西的时候，通过google搜索ruby blog system的时候发现了octopress于是在github上部署了一个。虽然几经曲折，但总算最后还算是搞定了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[多么不在状态的我]]></title>
    <link href="http://shanexu.org/blog/2010/10/26/duo-yao-bu-zai-zhuang-tai-de-wo/"/>
    <updated>2010-10-26T00:14:00+08:00</updated>
    <id>http://shanexu.org/blog/2010/10/26/duo-yao-bu-zai-zhuang-tai-de-wo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='begin-indent2em'></div>


<p>这几天疯狂地玩GunBound，上一次疯狂地这样玩这游戏是什么时候呢？好多年前了。然而，这个世界上仅仅只有一个游戏能让我沉迷，GunBound不是它。这几天在想，是不是自己也会重温那个游戏，毕竟暑假到了。然而，现在的我有比这些更重要的事情要做。</p>

<p>我已经开始怀疑自己是否真的已经爱上一个人了。或者说，我或许已经不存在着去爱一个人的勇气了。试图和那个我曾经爱过的（我现在是否还爱着她？）人聊天，想让她记着我，即便她说不会忘记，然而，这个世界都一样，会慢慢地淡忘我，于是，请让我在世界的某个角落腐烂。是啊，我装强地对她说：“我只是想说几句漂亮的话，不可以吗？”为你流的泪已经成了结晶盐。想起曾经要渡边永远不要忘记她的直子来了，曾经在世界的某个角落有一口深井，人掉下去便再也出不来，独自等待着死亡。我总觉得，我也是如直子一般的人，需要靠着另一个人，才不至于跌入这个深井。然而，那样的人，也会离开我。有一天，我会陷入自己制造的泥淖中。</p>

<blockquote><p>“我知道你还是深爱着我，虽然分开的理由，我们都已接受……”</p></blockquote>

<p>一遍一遍地听着这首歌，想象着我正捏着手机，给某个人打电话。</p>

<p>已经过去好久了，可我还是耿耿于怀着Adrian Monk的结局，虽然有着些许的温馨，然而却还是让我无尽的失望。</p>

<p>《灰姑娘的姐姐》结束了，Crimnal Minds和Smallville断季了，突然失去了每周的盼头。听着Lois在与Blur吻后，深情的说出“Clark”这个名字的时候，眼泪几乎决堤。无赖的我把Skins第三季第四季看了一遍又一遍。为了梦见Emily。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
