<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 罪恶王冠 | Shane Xu's Home]]></title>
  <link href="http://shanexu.org/blog/categories/zui-e-wang-guan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://shanexu.org/"/>
  <updated>2013-05-23T18:04:04+08:00</updated>
  <id>http://shanexu.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Shane Xu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[赐予我王冠，给予我试炼]]></title>
    <link href="http://shanexu.org/blog/2013/04/13/ci-yu-wo-wang-guan-%2Cgei-yu-wo-shi-lian/"/>
    <updated>2013-04-13T19:43:00+08:00</updated>
    <id>http://shanexu.org/blog/2013/04/13/ci-yu-wo-wang-guan-,gei-yu-wo-shi-lian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='begin-indent2em' filter='p:not(:has(a.fancybox :first-child))'></div>


<p>我觉得标题很好。</p>

<p>我不知道这个标题是不是我自己原创的。我一直觉得这个标题是我有次在梦醒的时候拾获的，但是有时候又觉得是在某次逛论坛的时候看到的。总之，看到这句话的时候，稍稍对自己的生活产生了一点信心。那时候我把这句话和某个人分享，破天荒地得到了赏识。</p>

<p><em>罪恶王冠</em>，可以说是我开始工作以来，追的第一部动漫。追动漫这种事情，以前在学校里是极少发生的，大部分时候我都是等动漫完结了，直接一口气看上一天看完的。真正有映像追过的番，竟然是<em>半价便当争夺战</em>。</p>

<p>最初追罪恶王冠可能真的只是因为那个猎奇的开头，以及集为了祈不过一切的样子（第四话最后的拔剑情景我不知道看了多少回），还有最重要的东西，chelly的歌，我几乎从来没有跳过前12话的ED，Departures。</p>

<p><blockquote><p>已不被你所愛<br/>也不被你所需<br/>就這樣我成了孤單一人<br/>那時你說了些什麼呢？<br/>無法傳達的言語漫天飛舞著<br/>明明知道<br/>但今天仍許下無法實現的願望</p></p><p><p>不要離開我<br/>請緊緊握住我的手<br/>說出你我兩人會持續下去<br/>握住的手是如此溫暖<br/>如此溫柔</p></p><p><p>你總是那樣<br/>讓我生氣讓我哭泣<br/>只是那之後<br/>你那帶著歉意的表情<br/>我好喜歡</p></p><p><p>不要離開我<br/>緊緊地盡情地抱著我<br/>想在你的雙臂中<br/>兩人臉貼著臉入眠</p></p><p><p>你已知我們不會再見面了嗎？</p></p><p><p>不要離開我<br/>緊緊地抱著我我喜歡著你<br/>就不能再一次對我微笑嗎<br/>在你的溫存消失前<br/>請抱緊我</p></blockquote></p>

<p>ED的画面再次出现在我的眼前，祈慢慢地一步一步向前走着，在我第一次看到这个ed的时候我就想起了凌波女神那在月光下的湖面上投射下的漫步的声影。只不同的是，凌波女神更为矜持，她永远只给我看了那个孤单的身影。</p>

<p>GC和EVA在某种意义上真的很像。Apocalypse病毒，失落的圣诞节，亚当夏娃，GC里放着那么几个意义清晰的宗教名词，还有人类进化这个大主题。但是GC就是GC，永远无法变成EVA，我并不没有贬低GC的意思，毕竟EVA永远是一座丰碑，是一座难以逾越的山峰。尽管GC有着宗教成分、进化的噱头，然而他们想诠释的主题是不一样。比如主角，樱满集是一个温柔的人，是一个温柔的王，尤其是在后期，完成从一个温柔的男孩到温柔的男人的蜕变，并且在他的温柔中甚至还融入了果敢。然而EVA中的碇真嗣却只能用懦弱来概括。樱满集能够肩负整个世界的命运，而真嗣却只会说“救救我”。</p>

<iframe height=498 width=510 src="http://player.youku.com/embed/XMzgxMDIyNzQw" frameborder=0 allowfullscreen></iframe>


<p>后面几话的时候<em>こゑだ</em>和<em>chelly</em>调换了下，总觉得<em>chelly</em>的声线不适合唱快歌，然而直到最后一话的时候终于喜欢上了op2。</p>

<hr />

<p>距离上面的内容大概已经过了10天了，昨天看了<em>EVA Q</em>，趁着这个新鲜劲把EVA和GC的这篇文章写完吧。</p>

<p>GC永远成不了EVA这样的神作。也许今年来的动画华的作品大多取自轻小说的缘故，好多番基本上都是以烂尾结束的，结局较为满意的就只有《中二病也要谈恋爱》和《K》，但是一个是将原作完全改的面目全非，另一个则是完全是一个全新的运作模式（「K」是以革新作家集团「GoRA」的7名匿名作家的小说为原著，动画公司GoHands制作的原创TVA动画。）。严格意义上GC也是用了类似《K》的做法，但似乎完全没有把握好一个度。以下是我对GC的一点吐槽。</p>

<p>首先，能出发剧情的人物太多。达利安少爷竟然和鸫两个人能够触发剧情，路边的镰刀妹子竟然会来护驾，这段剧情不禁让我想起新加坡版的神雕侠侣中的路人道士（混蛋，你竟然欺负一个断了手臂又要护着伤者的小伙子。）。然后达利安和鸫的Flag都立好了，又没有下文了。嘘介少佐这么有个性并且有如此头脑的人物的历史却完全没有展开。然而那个Apocalypse病毒还有Daath（什么生物进化意志）的事情也没说清。也许有人说EVA也很多事情没有解释，然而EVA整整花了两话的时间再加上全程剧透的方式，在真相上套了一层加一层的面纱，以致于最后都可以拿着这个谜团污钱的境地了。然而GC却在这点上远远没有EVA这么成功，虽然也有一话的回忆，却在解释完完全全的两件事情，直到最后的最后，甚至只能靠莫名奇妙的话语来搪塞观众，也许是本人智商问题吧，总之，今天也遭受了一点点智商上的挑战。</p>

<p>EVA成功的另一个原因可能是不急于铺成剧情的发展，而是积极地去探讨人性，或者说是积极地去挖掘主角的黑历史。再者，或者EVA更懂得如何抓住观众的心，记得TV版第一话的时候，凌波女神的莫名其妙的闪现，只是那么一个简单到那么微不足道的场景已经让我被这个剧吸引住了。然而在GC则需要chelly的歌声配合猎奇的葬仪社的MV才能差不多达到相同的效果。也许近年来看动漫的人的低龄化趋势和观众文化程度的降低趋势，再加上没有绝好的脚本编剧的支持，总之今年来的动漫鲜有佳作。</p>

<p>然而，尽管GC存在着各种各样的吐槽点。甚至在B站能看到谩骂，但是我还是觉得这是一部近来鲜有的佳作。值得慢慢回味。比如，祭死去的那一段。</p>

<blockquote><p>集，有个叫《善良国王》的绘本，你看过吗？里面的国王，很善良的。他把自己的钱和分给大家，土地也让给大家，最后，国家就不复存在了。虽然大家都对国王很生气，但是我还是很喜欢那个国王。大概，他就是我的初恋吧。集，你很像那个国王，虽然善良让他一无所有。我，觉得集一定会成为一个好国王，所以……集……真好……能把我的……给集……</p></blockquote>

<p>这一段很虐心，为了记录下上面这段文字，我又重温了这个场景。</p>

<p>当然最后一话也是看了多遍才体会到其中的意境，集说的那句“即便是恨着我的人，也是在爱中诞生的。”所以集的虚空之力才是，包容一切的能力，集在最后应验了祭的期许，成为了一个好国王。</p>

<p>我的那么点关于GC的断想，也就此打住吧。</p>

<p>最后的最后还是让我用自己的那句话给自己打打气吧。</p>

<blockquote><p>赐予我王冠，给予我试炼。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
