<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 小说 | Shane Xu's Home]]></title>
  <link href="http://shanexu.org/blog/categories/xiao-shuo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://shanexu.org/"/>
  <updated>2013-05-23T18:04:34+08:00</updated>
  <id>http://shanexu.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Shane Xu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[夜半雷雨]]></title>
    <link href="http://shanexu.org/blog/2010/05/17/ye-ban-lei-yu/"/>
    <updated>2010-05-17T00:08:00+08:00</updated>
    <id>http://shanexu.org/blog/2010/05/17/ye-ban-lei-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='begin-indent2em'></div>


<p>曾经说过这个故事不能再讲给别人听的，然而男人的誓言，正如女人的誓言那般，最终我还是违背了。</p>

<p>我向来不太会讲故事的，我写的东西，也参杂了太多我自己的碎碎念，于是，很自然的原本简简单单的故事，变得繁冗复杂，甚至令人费解。或许很多时候，我只是想找一个能够剥开我设下的迷雾的，在读我的小说的时候能够与我瞬间心灵相通的人，然而那样的奢望……</p>

<hr />

<p>故事还是不要我亲自来讲吧。</p>

<p>总有一天晓树和琳琅能在一起聊会儿天的，就算在另一个时空。我想那是一个对于晓树来说无比幸福的午后吧，是啊，能够和琳琅在一起。</p>

<!-- more -->


<p>在晓树的心里，即便自己就这么在琳琅面前突然消失了，琳琅也不会为之所动。然而，我则从来无法洞悉琳琅心里在想什么。</p>

<p>“昨天晚上下了好大的雷雨。”晓树想极力打破这样的僵局，即便他更想，只是那样静静地看真琳琅，因为再多的话题总有一天是会聊完的，真怕自己到时候会受不了那样的安静。</p>

<p>“一个人在家的时候，真有点害怕的感觉。”琳琅似乎躲闪着，晓树的目光。</p>

<p>于是，晓树只好将目光转向桌上的水杯，这么热的天气，连水杯也在淌汗，杯子里的冰块正一点一点地失去形状，就像晓树的世界，正一点一点地被什么东西侵蚀，然而晓树永远只是选择逃避。</p>

<p>“睡觉的时候，被雷声吵醒，于是，直到雨停了，才再次睡着，”为了不至于太尴尬，晓树喝了一一口桌上的冰水，“那段时间里我构思了一个很短很短的故事。”成为小说家一直是晓树的梦想，但是现实却与梦想走得越来越远，最后梦想就变成了梦了。</p>

<p>“说来听听。”晓树，不知道琳琅的语气里有多少的兴致，然而，既然自己已经开口了，总不能再把话咽下去吧。</p>

<p>“夜半雷雨，女孩从梦中惊醒，也许今天，是她的生日吧，总之，是一个特别的日子。窗外，树影婆娑。风声、雨声，搅得人，不得安宁，更要命的是，还有雷声。作为一个二十岁的大孩子，竟然还无可救药地害怕打雷。孩子毕竟是孩子。”</p>

<p>琳琅瞪大眼睛看着晓树说：“你在暗指我吗？”</p>

<p>“随便了，那我这么说吧，那孩子跟你很像。电光，就那样肆无忌惮地闪烁，她很想把眼睛闭上，把耳朵捂上。可是，莫名其妙的好奇，仍然让她的视线跨过枕边睡的死死的男友直视这雷雨。男孩的身子均匀地起伏着，丝毫没有对这雷雨有所动。女孩看着男孩，心中有了些许的宽慰，但是也不免产生了一点不满的情绪，你怎么就可以睡的那么安稳呢，女孩想。她想，要是现在男孩紧紧地抱着她，告诉自己不要害怕那该多好啊。但是那样的事情并没有发生，相反地，男孩仿佛故意要和女孩作对般地，翻了一个身，面向了窗户。女孩开始紧张了，因为她看不到男孩安详的表情了。此时，雷雨也跟她作对般地，越下越大，闪电伴着雷声，令女孩更加惊恐不安。然而，男孩还是那样安详。仿佛他正在另一个安谧的世界翱翔一般。女孩慢慢地产生了妒意，好吧，明天早上起来一定把你揍扁。女孩躲到男孩的阴影里，她发现这真是一个好地方啊，完全感觉不到外面正在下着自雷雨。……过了好久，雨终于快停了，雷声渐渐远去，这时男孩转过了身来，抱住了女孩，在女孩的耳边说：‘亲爱的，我从小就害怕打雷，我知道你也怕，但是我不想让你看到我害怕的样子。’故事到这里就结束了。”</p>

<p>“就这样啊。”琳琅慵懒地打了个哈欠，“我们走吧！”</p>

<p>“哦，好吧。”</p>

<hr />

<p>那个午后，晓树牵着琳琅的手。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[柠檬熊]]></title>
    <link href="http://shanexu.org/blog/2007/04/13/ning-meng-xiong/"/>
    <updated>2007-04-13T23:57:00+08:00</updated>
    <id>http://shanexu.org/blog/2007/04/13/ning-meng-xiong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='begin-indent2em'></div>


<p><blockquote><p>在春天，野蛮而悲伤的海子<br/><br/>就剩下一个，最后一个<br/><br/>这是一个黑夜的孩子，沉浸于冬天，倾心死亡<br/><br/>不能自拔，热爱着空虚而寒冷的乡村<br/></p><footer><strong>海子</strong></footer></blockquote></p>

<p>这是两个很短的故事。</p>

<hr />

<p>森林里住着一头小熊，名字叫做柠檬，于是大家都叫他柠檬熊，可是为什么要叫他柠檬熊呢？要知道这儿的森里可不长柠檬树，更别提柠檬了，谁都不知道柠檬是个啥东东。于是，我想，柠檬熊的父母大概有本字典吧，上面写着：“柠檬树，常绿小乔木，叶长椭圆形，两端尖，果肉极酸，可制饮料，果皮黄色，可提取柠檬油。”“啪”的一声，熊爸爸合上字典，对熊妈妈说：“就叫这个名字了。”于是，熊妈妈，看着熊宝宝，轻拍着他，小声嘟囔道：“嘿，柠檬熊，嘿，柠檬熊……”</p>

<!-- more -->


<p>哎，你问我，雄爸爸和熊妈妈叫什么名字，于是，我打开字典。“啪”的一声，“蛋糕”；“啪”的一声，“甜筒”。</p>

<hr />

<p>柠檬熊，是一个男孩的绰号。他住在一个只有两个季节——冬天与秋天——的小镇。他住在玻璃城堡里。其实男孩并不是一副熊样，可是认识他的人就喜欢叫他小熊，再后来，不知怎的，柠檬这个词，就砸了下来，于是，小熊就变成了柠檬熊。</p>

<p>故事发生的时候，柠檬熊十九岁，是镇里的冰雕艺术家。每天傍晚的时候，他都会准时用大提琴演奏那首不知是谁写的《Childhood》，曲子很短，于是他就反反复复地拉。悠扬的大提琴声就回荡在冷冷的玻璃城堡的每一个角落。后来，城堡里的一些房客受不了了，他们说，老这么一首曲子真不舒服。而后，人们发现柠檬熊每天拉的曲子都不同了。有一次，我问他是怎么办到的。他说，他只是交换了几个小节的位置，或者随机改动了几个音符。</p>

<hr />

<p>春天到了，森林里的花儿都陆续开放了，然后，蜜蜂飞舞着，忙着采蜜，我想你知道的，我们的小熊想干什么。自然，是蜂蜜了。嗯，他注意那个蜂巢已经很久了。是呀，一开始，蜂巢很小，就是比我的拳头还小一圈呢。后来，慢慢地它就发展壮大了，现在，它跟柠檬熊的头一般大。那天，我看到柠檬熊躲在高高的茅草里，眼瞅着那些勤劳的小蜜蜂飞进飞出，想象中他似乎流着口水，当然只是想象罢了。然后，我们会看到他瞅准了机会，以对于熊来说有些极端的速度爬上了树，我只是想说明他动作敏捷。当然，迅速地夺取那个蜂巢可能是不明智的或者说是不科学的，所以他又一次埋伏了起来。然后，在我打了三又八分之一个哈欠之后，他以迅雷不及掩耳之势“打”下了蜂巢——因为很不幸地没有抓住，有时候就是这样不幸。随后，他抓起了地上的蜂巢就没命地向湖边跑。哎，你说，等一等，退回去——他抓起了蜂巢，然后，怎么个跑法？我说，熊不是有时候能够直立行走的吗？——更何况是柠檬熊呢！你说你不买我的账，好吧好吧，我改还不成吗——柠檬熊叼起了蜂巢就没命地跑向了湖边。然后，只听得“扑通”一声，同时是一大团水花。如果运气好的话，只要躲半天就搞定了。</p>

<p>接着，借着柠檬熊躲蜜蜂的空当，我来介绍一下蜂蜜派的做法。</p>

<p>首先，我要说的是，从外皮做蜂蜜派是相当费功夫的，所以为了节约时间就用市场上卖的冷冻外皮。当然，时间充裕的话（比如现在），可以试着从蜂蜜派的外皮做起。好了，现在，我们开始吧。</p>

<blockquote><p>1. 用模子做派</p></blockquote>

<p>从冰箱里取出派的外皮，搁置10～15分钟，解冻。在案板上撒上面粉，把外皮揉好，嵌在模子里。</p>

<blockquote><p>2. 用烤箱烤</p></blockquote>

<p>把做好的派放在铁盘上，用200度的高温，烤12～13分钟，烤至派的颜色变黄。在烤好的部位趁热涂上蜂蜜。</p>

<blockquote><p>3. 可以吃了</p></blockquote>

<p>不过千万不要忘了邀请，为了你的蜂蜜派的蜂蜜而使自己的头的直径高了20个百分点的柠檬熊。</p>

<p>现在蜜蜂们终于散了，可怜的柠檬熊终于可以从水里钻出来了。他甩了甩身上的水，自我安慰道：“No gain without pain .”接着，他就可以尽情享受这美味的蜂蜜了。</p>

<p>但是，那种简单的小幸福，却戛然而止了。</p>

<p>一切开始于秋天的某个晚上。那天，天朗气清，柠檬熊坐在小湖边，悠闲地吃着自己烘烤的蜂蜜派，然后，怪事就发生了。这是我未曾经历过的，天上的那个原本如橙子般的月亮，突然变成了蓝色。接着，我就想起了《Anansi Boys》中的胖查理的经典论断：如果橙子原本是蓝色的，那是不是橙子就应该被叫做蓝子。然而，柠檬熊却傻掉了。蓝月亮只待了10秒钟，而柠檬熊却告诉我他恋爱了——他爱上了蓝月亮。</p>

<p>他问遍了森林里的每一位朋友如何再见到蓝月亮。他们要不说月亮本来就是黄色的，要不懒于说话，仅说了三个字——不知道。柠檬熊失望到了极点，于是求助于我。他翻过九十九座山，度过九十九条河，穿过九十九道沟，终于找到了我住的地方——破窑洞。我只是想打消他不切实际的念头，我说：“想要再次见到蓝月亮，不难。不过得施一个小小的巫术。——在枯叶还没有落地的时候，接住它，然后对着它许下愿望，当收集到三百六十五片不同形状的叶片的时候，你的愿望就能实现。”我看见柠檬熊开心地笑了起来。然后，连蹦带跳地跑了。我叹了一口气：“问……，直教熊……！”</p>

<p>有一天，我去拜访柠檬熊。我看到他面色憔悴，我问他：“收集到了多少？”</p>

<p>他说：“快了快了，一百三十八片了。”那时候寒冷的冬天将至。</p>

<hr />

<p>柠檬熊有时候，会在城堡里的酒吧演奏大提琴，只是为了营造或者渲染一种感伤的气氛。有时候，人们会受不了，当他刚演奏完《天鹅湖》中的《天鹅之死》的时候，有人喊道：“嘿，柠檬熊下次拉一个《企鹅之死》成不？”接着，柠檬熊会站起来说，自己要演奏《四小企鹅舞曲》。其实，不算是在开玩笑，用大提琴演奏《四小天鹅舞曲》真的很有小企鹅的风范。然而多半时候，他总是与同样孤独得让花儿都不忍开放而凋零的，惟，在一起。</p>

<p>惟，是在三年前来到玻璃城堡的。就是柠檬熊从守门人那儿把她接来的。我觉得，在这里很有必要重塑一下这座怪异的小镇。并不是所有的人都可以进入小镇，只有那些持有曾经在小镇待过，后来到了外面的，最后死去的人的头骨，才能进入。还有，从外面进来的人们，再也不可以出去。也就是说，只有出生在小镇的人才有机会出去。不过，同样的，出去了也就再也不能回来。镇的一端，有一个储藏室，有一个侏儒在那里管理。那里其实是小镇的人们的坟地——那里保存着所有死去的人们的头骨。每个头骨都是那样得漂亮，洁白得像小镇冬天的初雪。头骨几乎一模一样，但是人们总能找到自己想找的那一个。类似某种共鸣吧，当然，我并不是说头骨会唱歌，稍微确切的说法是思维共鸣，不过，我也不是在说头骨会思考。</p>

<p>惟的，是她的男友的；而柠檬熊的，则是他的父亲的。</p>

<p><blockquote><p>“Fly me to the moon<br/>And let me play among the stars<br/>Let me see what spring is like<br/>On Jupiter and Mars<br/>In other words , hold my hand<br/>In other words , darling , kiss me</p></p><p><p>Fill my heart with song<br/>And let me sing forever more<br/>You are all I long for<br/>All I worship and adore<br/>In other words , please be true<br/>In other words , I LOVE YOU .”</p></p><p><p></p></blockquote></p>

<p>惟，正坐在钢琴边，边弹，边唱。然后，请照着我说的做：闭上眼，让自己沉浸在这旋律与歌声中；请伸出双手；然后，请体会这一句话——“仿佛手触到了空气中看不见的墙”。此时此刻，柠檬熊正是这样做的。“In other words , please be true . In other words , I LOVE YOU .”柠檬熊睁开眼却发现，惟，已经坐到了他的面前，而她歌声的余韵却仍然回荡在玻璃城堡里。柠檬熊觉得，他仿佛真的触到了那看不见的墙，事实上也许是，惟的，心灵之墙。可是，他觉得自己无力推倒它。</p>

<p>“有什么要说的吗？”柠檬熊看着，惟，看着她迅速地喝下一杯水，感到自己的胃也好像要开始结冰了。</p>

<p>“今天是我的生日。”</p>

<p>“要不要，我亲自烤一个大蛋糕给你庆祝生日呢？”他半开玩笑地说。</p>

<p>但是，惟，完全没有理会他不合时宜的笑话。“昨天，他来了。”惟，说。她没有看着他的眼。</p>

<p>柠檬熊完全能够领会得到她说的他是谁。他说：“你感到了什么？”</p>

<p>“他的手。”惟，闭上了眼，“直到现在我都能感觉到它们的存在，像……”她睁开眼，看着柠檬熊思索着。</p>

<p>“像什么？”柠檬熊觉得自己并不需要特意地去问她，他甚至觉得这根本不是自己的风格。他只是吃着某个死人的醋。</p>

<p>“像盖在井口上的那两片半圆形的木板。那时，我坐在窗前写日记，然后，不明所以地哭了起来。接着，他的双手就这样静静地搭在了我的肩上，是的，我能感到那种轻轻的似有若无的压力。很久很久，他一直保持在那里。然而，我哭得更加厉害了，而那双手却帮我拭去了泪水。最后，他终于说话了。他说，他要走了。他说，他要走了。他说，他要走了。”泪水已经……</p>

<p>他说，他要走了。</p>

<p>“哦，对不起，请不要哭泣。”柠檬熊发现自己在安慰人方面真是个白痴。他不知道该怎么做。但是，他突然拉起了他的大提琴。</p>

<p>一曲终了。</p>

<p>“这曲子真好听。叫什么？”终于，惟，止住了哭泣。</p>

<p>“Doohdlihc . ”</p>

<p>“什么呀？”</p>

<p>“颠倒的Childhood。”</p>

<p>惟，笑了。柠檬熊感到自己的心跳加速。</p>

<p>“明晚见。”惟，说。她的眼里依然含着泪水。</p>

<p>“呃，”柠檬熊把顶到嘴边的话又咽了回去，“再见！”</p>

<p>“请不要说你一无所有，那样太过伤感。”柠檬熊轻声地自言自语道。</p>

<hr />

<p>终于，在冬天到来之前，柠檬熊收集到了三百六十五片叶子。然后，带着那三百六十五颗心，以及他那疲惫的心，躲进了树洞，美美地睡起了觉。这是一个极其寒冷的冬天，夸张的说法是“哈气成冰”。不过，正如雪莱（有人总是不怀好意地把他说成“雪菜”）说的——冬天来了春天还会远吗？春天很快就到了。可是，柠檬熊，却再也没有从冬眠中醒来。他实在太瘦了——在冬眠以前，为着那一个与蓝月亮在一起的梦。</p>

<hr />

<p>可是不知为什么，漫长的极昼开始了，夜晚再也没有到来，太阳像渴睡人的眼睛无力地吊在那里，“瞧，那个吊死鬼！”——有人这么说。而那个约会，则被无限期地推迟了。人们听到在玻璃城堡的某一个角落，准时响起大提琴的琴音。那些曲子都是人们从来都没有听过的，优美得仿佛能让人看到全世界所有的雨滴落到冷冷的冷海的海面。Wish you the best! 柠檬熊说。哦！请不要再欺骗自己了——玻璃城堡原本就是冰做的。</p>

<hr />

<p>这是，最后的，也是最美好的童话。</p>

<hr />

<p>“惟，生日快乐。”</p>

<p>我说。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[记忆森林]]></title>
    <link href="http://shanexu.org/blog/2007/04/11/ji-yi-sen-lin/"/>
    <updated>2007-04-11T23:51:00+08:00</updated>
    <id>http://shanexu.org/blog/2007/04/11/ji-yi-sen-lin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/ZV6u2fopwVk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>




<div class='begin-indent2em'></div>


<p>很久很久以前，G城的边缘地带，有一座森林。森林里住着年迈的守林老人，过着快乐但又寂寞的生活。后来，森林成了树林，老人死了，再也没有人愿意来接替他的位置了。再然后，我和沙鼠，还有晓树出生了。</p>

<hr />

<p>那是七月的最后一个雨天，我坐在沙鼠的车上，驶向我不知道的地方，两边是熟悉而又陌生的建筑物，怎么看怎么像双手叉腰的赫拉克勒斯。怎么不欢迎我吗？——我暗问道。那倒也不是——无声的回答。</p>

<p>车慢慢驶向那一座森林。“我们要去哪儿？”</p>

<p>“守林老人的小木屋。”沙鼠以极其低缓的声音回答道。</p>

<p>车终于停了。</p>

<!-- more -->


<p>“先在这里住一阵子吧。屋里什么都有，冰箱里有够一星期吃的东西。最重要的是有你爱吃的葡萄。”</p>

<p>然后，他就走了。我觉得沙鼠越来越现实了。当我放下行李箱，推开那扇木门（奇怪竟然没有“吱呀”一声）的时候，忽然想起被碇元渡抛弃的真嗣。不同的是，我不会拉大提琴。</p>

<p>桌上放着木屋的平面结构示意图（其实有一些多余）和一张便条。</p>

<p>总算有了一些家的感觉了。</p>

<p>晚上九点，在吃完满满一盆葡萄以后，我心满意足地熄了灯——睡觉。</p>

<p>雨打在玻璃上——少见的夏日的持久的雨啊——风钻过窗缝发出尖利的嘶叫声，而窗外闪着幽幽的光。我翻了三次身，“三”是一个很有分量的数字。</p>

<hr />

<p>多年以来，我一直思考着这个问题。这一次回来，我只是想知道最后的答案，虽然希望渺茫得像梁龙的脑袋（当然是相对于它庞大的身躯来说）。他只是失踪，对大多数人来说是这样的。但是，随着时间的流逝，我却越是感到他或许已经死了。不过，就算他现在出现在我的面前，那对于我来说，他都已经只是一个虚妄的存在罢了。毕竟，那个爱捧着小说，爱开无公害玩笑的，爱偷懒的晓树已经离我们而去，不是因为他被时间遗忘，而是因为我们已经被时间抛弃。长久以来，我都做着同样的梦：我看见晓树从学校的天文台上纵身一跃，在空中划出一道漂亮的弧线，而后是一记很有质感的声音，恰如满满一瓶番茄酱从巨人的桌上翻下去。但是，当我走到那里时，却什么也没有发现，没有血迹，是的，没有血迹。我总是要像这样确认一遍。</p>

<p>然后，我会被自己的梦吓醒。</p>

<hr />

<p>早上，醒来的时候，阳光已经溜进了屋子。天也已经开始变热。我只是躺在那里，汗水却一个劲地往外冒。</p>

<p>下午，云又遮住了太阳。厚厚的云，像《奇鸟行状录》（相对于侏儒般的《且听风吟》来说）。气压很低，我躺在地板上像躺在砧板上的大鱼，圆睁着眼（鱼没有眼皮），张着嘴拼命喘气，但是那又有什么用呢。我看着天花板上雨的不规则的痕迹。空气中混着粘稠的果冻，其实更像是鼻涕。所有的一切都在等待着八月的第一场雨——大雷雨。</p>

<p>最后，雨终于落了下来。我却感觉像是有一万支箭穿过我的胸膛，然后落到绿色的叶片上。雨声遥远得好像是从上个世纪传来的。</p>

<p>雨没有持续多久就停了——夏日的雨呀！——但是笼罩着天空的云却没有散去。</p>

<p>我想起田村卡夫卡的时候，雨已经停了。但我还是无法抵挡住树林的诱惑。我换上了一双轻便的运动鞋，走出了屋子。雨云没有散开，恰似行将就木的老人的最后一口卡在喉头的痰。天空灰蒙蒙的（用拟人的手法描述是好像全世界的人都欠了它一百万）。空气依然沉闷，我想如果我是鱼，我所能做的仅仅是，张张嘴巴假装自己吸进了几口氧气。</p>

<p>哦，另一场雨正在酝酿之中。</p>

<p>这时候，我才重新打量了一下，那片小小的树林。我想起多年前看到的那个情景：林间，穿着一席白衣的少女，奔跑着、跳跃着，最重要的是快乐地笑着。这情景始终无法从我的记忆中淡出。那串银铃般的笑声，仿佛让我看到了一簇簇小小的铃兰。可是那个在我的记忆中的女孩是谁呢？</p>

<p>我一直往前走着，直到迷失在这小小的树林。确切的说，也许我只是被困在那里。</p>

<p>我从来不知道那里有一个小小的湖。月，已经升起，湖面像破碎的镜子。我发现我已经无法动弹。我好似在等待，等待着有什么来打破这死一般的寂静。然后，我的耳边响起了那首《无限拥抱》，即便是在若干年后的今天，那强烈的音场似乎仍然不依不饶地在我的耳旁回旋。我向前迈开了脚步——不由自主——脚底下是细细的沙土。最后，当我发现这个事实的时候我已经在站在了湖里，湖水已经到了我的腰部，事实上我不会游泳，而脚步依然向前，尽管那浸满湖水的运动鞋让我极端不舒服（你应该尝试过那种感觉，就好像一百万条泥鳅从你的脚趾缝间溜过，滑滑的，腻腻的）。水已经到了我的颈部，然后继续慢慢地往上升，可是强烈的求生意识使我拼命地将头抬起，但是，水，已经没过了我的耳，然而高桥洋子的歌声越发振奋人心了。也许只是水的缘故。哦，水……气泡从我的嘴和鼻里冒出，我想起真嗣第一次坐上一号机的反应——让肺内充满LCL的话，就能直接把氧气输入血液中。很快就会习惯的。好恶心啊。忍耐一下，你是男孩子吧！——勇敢一点，你可是男孩子啊。水已经开始进入我的肺，那种眼睛刚进入水里的酸涩感已经退去了。我在水下望着那个看上去像是营养不良的橙子的月亮。</p>

<hr />

<p>“Alan，还记得那一片名叫‘记忆’的森林吗？”</p>

<hr />

<p>我想哭，即使是泪水会和这湖水融合在一起。我想起那张在波光中的真嗣的笑脸。</p>

<hr />

<p>“请坐在那里，好吗？”</p>

<p>我的身上裹着羊毛毯子，那个在暗处的声音，我发现我已经无法习惯了。“好吧！”</p>

<p>“桌上有威士忌，冷的话，喝上几口，会舒服一些的。”</p>

<p>我端着那个杯子，晃了晃，没想，竟然洒出了些，然后，我啜了一口，我看不清杯子里琥珀色的液体——光线恰好调在了刚刚好的位置。</p>

<p>“这里是哪里？”我问。</p>

<p>“湖底。你不觉得空气很粘稠吗？不，应该说周围都是水。”</p>

<p>“那我喝的是什么？”我晃了晃杯子。</p>

<p>“水藻酒——水藻酿的酒。你不觉得吗？”</p>

<p>“怪不得一股腥气。我还以为是土腥气呢！”</p>

<p>很长时间，他都没有说一句话，屋里的阴影恰好让我看不到他的脸，或者说是他故意不让我看到。最后，在将近三十分钟的沉默以后，他开口了：“我，不应该出现在这里的。”</p>

<p>“可是，你终究还是在这里呀。”</p>

<p>“因为这是一座叫做‘记忆’的森林。”</p>

<p>我没吭声，等着他把所有的话说完。</p>

<p>“你知道dé já vu吗？很遗憾，汉语里竟然没有与之对应的词，那么就让我暂且称它为既视感。也就是说，从没有发生过的事感觉好像曾经经历过，或者说就好像是记忆错觉似的那样的东西。不过，既视感都是等事情过去以后才会出现的，所以它跟预知未来根本就没有任何关系。我要说的是，开始的时候我真的以为那只是普普通通的既视感这样的玄妙的东西。一开始我真的以为只是既视感在作怪。不过说回来以也许真的只是这样呢？一切总是不会掌握在我们的手中。最初，是小说。你知道我喜欢看小说。那是十年前的寒假，也是我在这个可悲的世界上的最后一个寒假。那一天，我和一年难得遇上几次的堂兄在一起。他仅仅比我大六个月，于是，很让人不舒服的，他比我早一年入学，然后，他那年大一，我则是高三，都处在奇妙的人生的分水岭上，不同的是，我面对的形势更为严峻一些罢了。在家族聚餐结束以后，不，确切地说，大人们和老人们的聚餐还正酣——有时候聚餐并不只是为了吃——我们抽身离开了餐桌，那时我们是家族中最后两个尚未成家的孩子——当然除去那个刚刚读小学一年级的侄女和那位尚在母亲肚腹中的小侄子。我们很孤独，不仅因为那个前面提及的原因，而且还有我们的出生时代。我说，88年和89年出生的孩子，该是这世界上最尴尬的一代吧。比之小的，90年代出生的孩子，让我们觉得自己是已经被时间抛弃了，90年代出生的孩子中有上电视的，有拍电影的，有想续写《红楼梦》的，有杀人的，有被杀的，有抢劫的，也有自杀未遂的；比之大的，比方我的两个表姐，或者我的另外三个堂兄，都让我难受得无以复加。那晚，我们找了两瓶啤酒，躲在我的书房里——进入高三以来我一直没有时间整理，那里乱得一塌糊涂，不过至少还能下脚，但是那又能怎样呢？——我把门一关，于是大人和小孩的世界就这样断然分开了。我们之间的话题很多，因为我差不多是踏着他的轨迹活着的，私下里，我们可以聊G城高级中学的女生，八十年校庆，有2006年G城高级中学四大奇案，还有他在大学的第一年生活，和我的非人般的高三生活。但是，我们几乎不会聊起音乐，因为在这方面我们太不相同了，问题主要还是在我。还有当然，可以说是永恒的话题——书。我那时喜欢村上春树，就是受了他的影响。那时。他推荐了我几本书，本来我也已经是到了百无聊赖的顶点了，书房里窝着二十多本小说没看呢，多半是没有时间，当然也没有心情，你以为不做作业真能考出好成绩吗？那简直比《一千零一夜》还要“天方夜谭”。现在我要说的是，他推荐我看的书中有一本是韩寒的《一座城池》（一本一个以前我不喜欢，那时突然喜欢上的作家写的书），不知道你有没有注意到，它的英文标题是‘The Ideal City’ ——理想之城。哥说，只要一晚上就可以搞定，的确，只用了一晚上。当我合上书的时候，已经是凌晨一点了，我，不明所以地感到自己像是刚刚经历了一次猛烈得足以淹没庞贝古城十次的喷发的维苏威火山一样口干舌燥。在喝下一杯水以后，我开始思考。结尾，的确很糟糕，让人联想到从反面欣赏开屏后的孔雀的美。然而，当我回想起那堵‘奇怪的墙’的时候，却感到莫名的熟悉，那时，我没有深究下去。后来，我连续看了几本小说，都出现了类似的情况。我以为那只是，《寒冬夜行人》中的故事之父在作怪。但是，某一天，我突然想到在过去多年不经意间出现的那些令我困惑的dé já vu，或者以梦的形式展现，或者当那种感觉袭来时的茫然不知所措。好了，我想，我们都有那种能力，我想说的是，我或许能够预知未来，也许或者只是可悲的心理暗示，对于未来我想我们终究只是无能为力。但是，我那时不懂。”</p>

<p>他啜了一口威士忌，这时我才发现，他手边也有这难喝的“水藻酒”。</p>

<p>“未来是追不到的，但也许猜得到，就像希区柯克的《死亡花朵》，老实说，我发现他老是在把玩预知死亡的游戏，比方在《说再见》这篇小说中也玩了类似的手法。小说是这样的。真是的，你竟然没有读过。好吧。曾经有一个女孩，每当她梦到花朵的时候，她的亲人中就会有一个死去。有一次，她和她的丈夫去海上旅行。后来，某天晚上，女孩又梦到了花朵，然后，她的丈夫失踪了，所有的人都认为男子已经坠海身亡。接着令人意想不到的是，但是通常也是小说中最令人意想得到的事情发生了，女孩跳海自杀了。可是，那天人们正要把男子已经获救的消息告诉她。那花朵其实是预示着女孩自己的死亡。你不觉得这是一个令人感伤的故事吗？”</p>

<p>我点了点头。</p>

<p>“其实故事的重点在于这座记忆森林。</p>

<p>“那时我总是梦见穿着白衣的少女，伴着银铃般的笑声，在这座名叫‘记忆’的森林里轻快地奔跑着，跳跃着。她的手，有时会触碰到那些树皮上绿色的青苔。</p>

<p>“《记忆森林》这首歌，我只听过一遍，尽管是十年以后的现在，尽管对于那些旋律的感觉已经只剩下支离破碎的音符，尽管对于歌词的记忆已经荡然无存，但是那曾经感受到的好像在伤口上撒盐的伤痛依然存在。我想说，我发现那时我已经喜欢上了，惟，尽管，我知道时间不对劲，但是我无法控制。</p>

<p>“我只是知道，那时，她是绝对无论如何都不可能喜欢上我的。</p>

<p>“有一回，我在湖边上睡着了，然后梦到自己已经死在了湖里。可是，我并不很在意。直到同样的事情再次发生。一次又一次。后来，我总想起《我的名字叫红》的开场白——如今我是一个死人了，成了一具躺在井底的死尸。不，应该是躺在湖底的死尸。我知道，我对抗不了。在过去的某一年，我梦到了大伯的死，然后应验了。我知道我逃脱不了死的命运，我也许不应该这么说，或许说，在无形之中有一双手推着我向那里走去，然后把我的头摁在水里，我所能做的仅仅是扑腾几下手臂，挣扎一会儿，然后彻底放弃。”</p>

<p>“可是，你终究选择了你死亡的方式吧。”</p>

<p>“人类不能飞翔，就算是借助飞行器。我终究还是像断了线的风筝，坠地，尽管，那道弧线是那样优美。</p>

<p>“好了，你不该待在这里，这是我的地方，这是，我的记忆森林。”</p>

<p>“可是……”我记忆的缺口仍然没有接合起来。</p>

<blockquote><p>“要走到什么时候才能够<br/>
确定放手不再回头 oh<br/>
要痛到什么时候才回头<br/>
已经没有任何理由”</p></blockquote>

<p>我睁开眼，妻正泪眼婆娑地看着我：“傻瓜，睡了这么久，有没有梦到我？”</p>

<p>我点了点头，却发现好疼。</p>

<p>后来，沙鼠说：“我真佩服你，洗个澡还差点把自己摔成植物人。”</p>

<hr />

<p>十年后的秋季的一天，施工队的铁锤挥起，接着，那具属于晓树的尸骨，赫然暴露在了阳光之下。而不远处的一家医院里，临终的老校长说出了一个深藏多年的秘密。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[袭击图书馆]]></title>
    <link href="http://shanexu.org/blog/2007/03/24/xi-ji-tu-shu-guan/"/>
    <updated>2007-03-24T23:44:00+08:00</updated>
    <id>http://shanexu.org/blog/2007/03/24/xi-ji-tu-shu-guan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='begin-indent2em'></div>


<p>“图书馆很静。书把所有的声音都吸了进去。”这是村上春树的说法。现在我要讲的故事发生在另一个图书馆，当然它也非常安静。只不过，困难的是，我必须换一个说法，嗯，比方说，那里静得能听清蝴蝶羽化的声音，静得能听清蜗牛分娩的声音，静得能听清荷花绽放的声音，好吧，好吧，那儿是那样得安静，以致翻动书页的声音就好像偶尔路过的冒着黑烟的拖拉机那样带给人不快。总之，就是在这样的一个图书馆里发生了一件意想不到的事情。</p>

<p>说起图书馆，脑子里就冒出另一个故事。那是几年前的平安夜，正巧又是月圆的晚上，我和女友，惟，偷偷地溜进了我读过书的小学的图书室，疯狂地找寻我以前看过的书，然后，随手扔到地上，你猜结果怎么样？唉，结果我们被自己扔出来的书给埋了起来，直到第二天早上才被学校的警卫救出来。原本很浪漫的事，结果却如此如此。我也只能说一句：“哦，算了吧。”</p>

<!-- more -->


<p>我说需要一座城市，于是G城就在那里了。我说需要一所中学，于是G城高级中学就出现了。然后那里一个小小的在夏天铺满翠绿色荷叶的游荡着金色小鱼的池塘旁一座小小的图书馆就在等着我们了。</p>

<p>图书馆从来不会给人以阴森的感觉，倒是有时候让我觉得亲切无比。尽管它每隔一定时间会发出超期通知，但是从来不会处罚你。有一次，我亲眼目睹了那个传说中的管理系统。那是在G城高级中学的最后一个寒假。规定可以借五本书，可我的卡里有两本超期书，然而没有想到的是，图书管理员竟然大发慈悲，给我来了一次“虚拟续借”（很糟糕那天那两本书都没带来），结果我有幸发现了自己需要罚款296元，然后，我掐指算了一下，W大概需要罚款5328元。“没事的，三年就这么过去了。”有一次，他这么对我说。</p>

<hr />

<p>还记得那个池塘吗？有一年我和沙鼠每天中午都去那儿等着一朵莲花的开放，可是后来就淡忘了，因为它一直不开，再后来，等我们想起它的时候，花就已经凋谢了。然后，我们就等着莲蓬的成熟，剥莲子吃，再后来……从前有个G城，城里有个中学，中学里有个图书馆，图书馆里有一个十八岁的少年在写故事，写的是什么呢？从前有个G城……</p>

<hr />

<p>这是，一个十八岁的饶舌的年轻的作者写的一个关于一个饶舌的十八岁的少年和那座小小的图书馆的小小的故事。（一口气读上20遍，你就会体会到这句话的美妙了！）</p>

<hr />

<p>我那时十八岁，或者说，我十八岁那年，认识了看似沉默寡言Alan。</p>

<p>那是一个炎热的夏日的午后，我更像是避暑似的躲在阴凉的图书馆里，一边听着仓木麻衣的《Fairy Tale－ My Last Teenager Dream》，一边看着原版的桑德拉－希斯内罗丝的《芒果街上的小屋》，然后Alan就出现在了我的旁边（让人联想到拿着那个做月饼的模子往桌上一拍，于是，一个月饼就蹦了出来），他摘下我的耳塞，听了一会儿后说：“仓木麻衣，桑德拉－希斯内罗丝，外加徐晓树（我总是规规矩矩地戴着名牌），绝妙的组合。”于是，我们就这样认识了。</p>

<p>Alan从不看国内小说，但是韩寒的除外，正如《挪威的森林》里的永泽那样，对于某些作家是可以破例的。后来，我们发现彼此似乎是为对方量身定做的。我们都喜欢在早晨毫不顾及他人感受地以大音量播放贝多芬的《第九交响曲》的第二乐章，在深夜偷偷地听着蔡依林的慢歌，而在猛烈的风中播放仓木麻衣的歌。然而，我们并不可能完全重合——他总是不明所以地使自己陷入不可自拔的境地。比如说……</p>

<hr />

<p>那是一个让我想起仓木麻衣的《Thankful》的雨天。我和Alan，在淡淡的雨中骑车，尽管带着雨披。我想我们只是不愿破坏这难得的冷冷的感觉。我晃了晃脑袋，雨滴就滚了下来（G城的人总是这样比喻：好比刚刚从湖里拖上来似的），衣服也吸饱了这雨水。我看了看Alan，他比我更糟——眼镜片上布满了小水珠，我想他看出来的世界该是一片迷茫的吧。</p>

<p>“你说，我们可以放下一切吗？”他问我。</p>

<p>“放下一切只是每一个人美好的愿望罢了。或者是终极目标，正如，”我看着他，他则看着前方，雨水顺着他的脸颊淌了下来，就好像汗水，但这只是肮脏的雨水而已，“正如，你不能两手都放开着骑车。”</p>

<p>我一说完，Alan就放开两手，在红绿灯那里和我一起拐了一个弯。“弧线很优美，像女人的屁股。”我说。他只是笑了笑——典型的Alan式的对付我的笑话的方式。</p>

<p>“去我家玩会儿吧？”</p>

<p>“不了。”我说。衣服已经湿透了。</p>

<p>其实，真的很久没有在雨中骑车了。因为我已经很久没有在雨中哭了。</p>

<p>这样的天气很适合仓木麻衣的《I don’t wonna lose You》。</p>

<hr />

<p>我那时喜欢上了一个女孩，也就是说，那个下午，我并不是百无聊赖地在看书，我也许多半只是在那里欣赏她翻动书页的背影。我所知道的，只是她不可能喜欢上我。当我怀着那淡淡的恋情而对方却毫不知晓，这是一种怎样的感觉。</p>

<hr />

<p>某一天早晨，我听到她和某人说起她从五点起就没有睡着。而我装作背着英语单词，想着五点的时候我正写着那些想献给她但她也许永远看不到的短篇。亲爱的，我多么希望等我死了的时候，人们会给我所有的小说——正如巴尔扎克的所有小说那样——冠以“晓树和惟的故事”这个标题。也许某一天，我会从最高的大楼上跳下，但是请相信我，我会打开降落伞——可是我没有许诺何时打开它。</p>

<hr />

<p>“每个图书馆里都有一个幽灵，”有一天Alan对我说，“有时候是图书管理员的坏情绪，有时候是不小心被关了一夜的人的孤独感，有时候是在图书馆里宣告分手时留下的遗憾的纸条，有时候是那一记响亮的耳光，有时候是陈旧的书本发出的霉味，有时候是正在死去的书本的喘息声……”</p>

<p>“你能感觉到吗？”他问我。</p>

<p>我说：“不知道。”</p>

<p>“有时候，他压得我喘不过气来。”他说。眼神黯然，好似一气喝下了30杯咖啡后的第30个小时的精神状态。</p>

<hr />

<p>日子，在一天一天的无趣的学习中过去，伴随着我对惟的爱恋和Alan的无聊的话语，譬如：</p>

<blockquote><p>——他告诉我说你告诉了他那条我告诉你不让你告诉他的秘密。<br/>
——我特别告诉他不让他告诉你是我告诉他的。<br/>
——天呀，别再告诉他我告诉你了他告诉我不让我告诉你的事。</p></blockquote>

<hr />

<p>然后，那个晚上到来了。</p>

<hr />

<p>那天晚上我躲在图书馆的阅览室里，假装读着《译林》，实际上看着前面桌子上正埋首写字的惟，我猜测她正在给某人写信，当然这正是我最受不了的，因为这个某人几乎永远都不可能是我。</p>

<p>就在这时令人意想不到的事情发生了。所有的灯突然间全部熄灭了。然后就是女生的尖叫。我似乎听到了她的声音，但我不确定，因为我的耳旁嗡嗡作响，我想起一些事来，于是心跳加速。在人们拧亮手电之前，我已经抓住了惟的手（凭着那些微弱的自然光我抓住了它），说：</p>

<p>“对不起，请跟我快速离开这里好吗？”</p>

<p>实际上，我没有给她说“不”的机会。我的左手感受着她的右手的柔软，仿佛多年没有触到过的绒毛玩具，同时我的手又一个劲地冒着汗。我们凌乱的足音，回荡在古旧的楼梯间，给我以仿佛冬日傍晚置身于水族馆的冰冷的感觉，这时候，巨大的鳐鱼，披着死神的斗篷投下死亡的阴影，而那阴影则与我们仅有一步之遥。</p>

<p>（回忆。）</p>

<p>那一天，我塞着耳塞，但是没有播放音乐，因为没有电了，也懒得摘下来。Alan坐在我的对面，看着奥斯卡－王尔德的童话，突然，他放下手中的书本，望着我的额头，或者更高的地方，比如说我头的正上方的天花板，用极其细微的声音说道：“正如让一滴水消失的最好方法就是把它放到大海里，所以要掩藏一本书的消失的最好方法就是让一个图书馆消失，可是同样的道理，要掩藏一座图书馆的消失就得毁掉G城高级中学，然后，同样的道理，就是整个G城，所以，为了那本书，我得把图书馆炸了。”</p>

<p>我搜索记忆库，发现晚上Alan没有在图书馆里——这太不寻常了。</p>

<p>我们已经跑出了那座小小的一片漆黑的图书馆，我在心里默数着，等待事情的发生。可是，当我的心脏跳了266下的时候，依然什么事也没有发生，只是有几个同学打着手电悠哉游哉地走了出来。</p>

<p>“你到底，有什么事？”她的脸有些红了，我们站在那个路灯下。</p>

<p>突然，图书馆的灯又全部亮了起来。隐约听到有人在喊：“保险丝断了，没事的。”</p>

<p>“那个……”汗都冒出来了，微风吹动着她的裙摆，“我喜欢你。”挨千刀的Alan，下次小心我从背后捅你一刀。</p>

<p>“傻瓜，”这次换作她牵着我的右手了，“东西还没有拿呢。”</p>

<p>这就是史上最经典的表白。</p>

<hr />

<p>第二天，我和惟去看望自杀未遂的Alan，就在那天晚上，他吞下了40片安眠药。幸亏被因为那次小型停电而诓骗回来的室友及时发现。</p>

<p>我说：“你真的是一口气吞下那40片药的吗？”</p>

<p>他看着地板上的阳光说道：“瓶上就是写了40片，一口气倒是谈不上，嗯，就着咖啡当巧克力豆一把一把地嚼着吃的。”</p>

<p>“干吗喝咖啡呢？”</p>

<p>“提神！”他笑了笑，“很过瘾的，要不下次你也试试？”</p>

<p>“整个一个佩里－埃德加－史密斯。”</p>

<p>“真是‘冷血’。”惟说道。</p>

<p>“杜鲁门－卡波特。”Alan接下去说。</p>

<p>然后，三个人都笑了。</p>

<p>我们等到阳光从Alan的屋子里溜走才和他告别。</p>

<p>走在路上的时候，惟问我，Alan想要的是什么书。</p>

<p>我信口说是，晓树写的《袭击图书馆》。</p>

<hr />

<p>“你能感觉到吗？”我们临走的时候Alan在我的耳边轻声地说道。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[纸夫妻]]></title>
    <link href="http://shanexu.org/blog/2007/03/18/zhi-fu-qi/"/>
    <updated>2007-03-18T23:40:00+08:00</updated>
    <id>http://shanexu.org/blog/2007/03/18/zhi-fu-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='begin-indent2em'></div>


<p>那天，一模的成绩几乎刚刚出来。</p>

<p>我们三个人组成了奇特的三人组——白痴三人组。我走在中间，左手边是Q，右手边是K（他是我表姐的表弟，但既不是我的表哥又不是我的表弟，因为他是我妈的哥的老婆的妹妹的儿子）。那两个沮丧的人中间夹着我这个无聊的人。我问K，理综考了多少，他说，别提了。</p>

<p>然后，在那座桥的桥顶，在我们以极小极小的功率到达那儿的时候，琳琅骑着她的绿色的电毛驴飞驰而过，就这样消失在我们所处的地平线下面了，留下了她衣服的一抹红。接着我们几乎不约而同地想起在过去的72小时前，在那个刮着足以将陶勒斯卷到奥兹国的风的傍晚，骑车的人们上桥时如同太空漫步的情景。为什么我们还是这么慢呢？我和K的视线转到了Q的身上，怎么不骑车呢？——“我以为风还是那样大。”</p>

<!-- more -->


<p>右转——不吉利的拐角，微微倾斜的小坡的地面上那个用白色涂料勾勒出来的人影依然清晰可见。虽然我知道这只是某人的恶作剧，但是依然让我很不舒服。“高考前一定要注意安全，教训就躺在那里。”班主任如是说。三年了，那位仁兄没有醒过来，也许只是在等待一个转捩点。</p>

<p>经过漫画店的时候，Q说想租书，K说想还书，我说不如去打劫。然后就像是预定程序那样——我们遇上了小洁和她的同学。我很紧张地推车走了过去，尽量不和她有眼神接触。但是……</p>

<p>“晓树，你瘦了。”我们擦肩而过时她如此说。我想说：“你胖了。”但终究还是作罢。没妈的孩子，我想。</p>

<p>Q在书店里买了套试卷，我则很想买那本名为“三个六月”的书，但是我发现那几乎是要花光我积蓄以久的勇气——在这家书店里有时书比人占地方，有时人比书占地方，此时此刻正属于后者。</p>

<p>我们挤出来的时候，我发现琳琅的毛驴。</p>

<p>“哎，这不是李的车吗？”Q说。于是K瞟了几眼，似乎是在校对着那几个重要的细节。然后，K边点头边说：“不错不错。”</p>

<p>“难道说她突然想好好学习了？”</p>

<p>“难说，也许在里面看小说。”</p>

<p>“你看那是看小说的地方吗？”</p>

<p>“不错不错。也犯不着这时候来这里看什么小说吧。”</p>

<p>“也许她真的想好好学习了呢？”</p>

<p>“那又怎样？”</p>

<p>“我只是对她念念不忘。”</p>

<p>“哦，算了吧。这不值得。几年前，当我第一次见到她的时候，我由衷地佩服你的眼光——还不错嘛，那时我是这么想的。可是现在接触多了，我只是感觉到这人真是猥琐得让人无可奈何。或者说，嚣张得令人受不了。”</p>

<p>“说来，你们是什么时候分手的？”</p>

<p>“别用这个词好不？——我们根本连手都没有牵到一起过——哦，是那天你给我她的信，然后我把那封信吃下去的那一刻。”</p>

<p>“～～～～～对了，那信上到底写了些什么？”</p>

<p>“骂人的话。”</p>

<p>“你说你把它吃了，好吃吗？”</p>

<p>“很好吃的！”</p>

<p>沉默。</p>

<p>“咦！这句话好像在哪里听过。我想起来了，你吃了那封信的第二天的中午，她在吃一张试卷，我把试卷从她的嘴里扯了出来，问她为什么吃。她说，无聊。我问她好吃吗。她说，很好吃的。那口气真是一模一样。真是一对宝货！”</p>

<p>“哦，算了吧！”</p>

<p>“等一下，我突然有一个点子，你们说一对爱吃纸的男女碰在一起会出什么事？”</p>

<p>摇头。</p>

<p>“事情是这样的。某一天那个男的下班特别早——没准是被解雇了——然后她给那女的打电话：‘喂，老婆，今天回家早，要买些什么东西吗？’结果隔了大约10秒钟——兴许纸吃多了，铅中毒——然后女子回答说：‘老公（声音很亲昵），家里的纸储备快没了，怎么办？’‘收到，收到。’男子迅速回答。‘去买一令纸吧，听说城东的文具店正在大减价。’‘遵命！遵命！’然后男子，换乘了好几辆公车，终于赶到了城东。可是文具店里的纸竟全卖完了。还好，吉人自有天相，不对，是傻人有傻福。没想到啊，在拐角处男子遇上了卖草纸的摊位。男子问卖草纸的老婆婆：‘这纸质量好吗？’老婆婆说：‘很细很软很韧的，不信，你摸摸看。’男子捻了一张草纸，在手里捏了捏：‘手感不错，可是新鲜吗？’男子这样问。老婆婆说：‘昨天刚进的货。’‘我尝尝。’说完男子撕了一大条纸往嘴里送。‘味道不错不错。’说完咂巴了一下嘴。然后就是老婆婆的脸色比草纸还白。‘怎么个卖法？’男子问。老婆婆边跑边说：‘不收钱了，全给你吧！’然后就消失在了茫茫人海之中。接着男子就骑着老婆婆的三轮车，吹着口哨，回家了。在那个温暖的家里，女子正手持餐叉，等待着外出觅食的丈夫回来。”</p>

<p>然后，我们开始笑，直到我们想把今天的晚报当晚餐，直到我们与Q分别的那个红绿灯。“哦，75秒。怎么会这样？”</p>

<p>“对不起，我先走了。”Q往右转。我突然觉得，和他们俩在一起我不会那样呼吸困难。</p>

<p>“那红绿灯搞什么鬼！”有人叫道。我看了那数字一眼，竟然突然间只剩了10秒。实在让我有些受不了。</p>

<p>“明天星期天！”</p>

<p>“这么快一个星期又在无知无觉中过去了。”</p>

<p>“下午陪我去书店吧。”</p>

<p>“反正无聊。”</p>

<p>“哦，那天，我看到，惟，哭了。”</p>

<p>“谁哭了？”</p>

<p>“惟。”</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
