<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 日志 | My Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://shanexu.github.io/blog/categories/ri-zhi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://shanexu.github.io/"/>
  <updated>2013-04-24T23:21:27+08:00</updated>
  <id>http://shanexu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[做一天的你]]></title>
    <link href="http://shanexu.github.io/blog/2013/04/24/zuo-yi-tian-de-ni/"/>
    <updated>2013-04-24T20:22:00+08:00</updated>
    <id>http://shanexu.github.io/blog/2013/04/24/zuo-yi-tian-de-ni</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote><p>不想不想再被你看轻<br/>可是我始终还不够聪明<br/>在你面前不敢表现不高兴<br/>不想不想爱被看清<br/>然而决定总是不够坚定<br/>狠不下心不懂对你任性<br/>为何付出的心都得不到回应<br/>一切努力都是零<br/>多么可惜我还分得清<br/>这是同情不是感情</p></p><p><p>我只要做一天的你<br/>让我用一天你的表情<br/>了解你的心情<br/>永远受欢迎<br/>带一点烦恼的高兴<br/>只要你做一天的我<br/>让你过一天我的心情<br/>耗尽所有热情所有决心<br/>还被你否定<br/>是多么不公平</p></p><p><p>不想不想爱被看清<br/>然而决定总是不够坚定<br/>狠不下心不懂对你任性<br/>为何付出的心都得不到回应<br/>一切努力都是零<br/>多么可惜我还分得清<br/>这是同情不是感情<br/>我只要做一天的你<br/>让我用一天你的表情<br/>了解你的心情<br/>永远受欢迎<br/>带一点烦恼的高兴<br/>只要你做一天的我<br/>让你过一天我的心情<br/>耗尽所有热情所有决心<br/>还被你否定<br/>是多么不公平</p></p><p><p>我只要做一天的你<br/>让我用一天你的姓<br/>让我疲倦的心<br/>能和你合并<br/>就算是最虚荣的梦境<br/>只要你做一天的我<br/>让你过一天我的心情<br/>耗尽所有热情所有决心<br/>还被你否定<br/>是多么不公平</p></blockquote></p>

<div class="begin-indent2em"></div>


<p>在微信的朋友圈看到了友人分享的歌曲，想起这首虐心的歌了。想起曾经用复读机反复听着Jolin的歌的时候，想起那段偶有烦恼但是只要睡一觉一切问题都能解决的年少时光。今天下午又去做了无聊的事情，明明自己完全不想去，却还要煞费苦心从家里跑过去，同时还要被百度地图忽悠一把，最后还要在没有大排饭的沙县里面吃鸭腿饭。现在的我是处在，人生的最低谷，还是已经没有办法救赎了呢。今天的我，竟然踏进了久违的书店，书页发出的胶水味道原来是如此的温馨。双手接触到书本的时候我竟然会有那么微微的感动，我感到身体里有什么东西发酵了或者腐烂。</p>

<p>我啊完全在浪费时间吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新的开始？]]></title>
    <link href="http://shanexu.github.io/blog/2013/03/10/xin-de-kai-shi-%3F/"/>
    <updated>2013-03-10T22:18:00+08:00</updated>
    <id>http://shanexu.github.io/blog/2013/03/10/xin-de-kai-shi-?</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='begin-indent2em'></div>


<p>终于要从纵我放逐的一个月的生活中走出来了吗？回想一下这一个多月的生活补了无数的番，补完了Criminal Minds第七季，并且追上了第八季的进度，复习了第一季，然后看了三四本技术书，回顾了半本国境以南太阳以西，在最后的一星期里，注册了一个域名，开了自己的博客。其实好像我做了好多事情，就好像要弥补过去一年里所失去的一样。为了某些事情，我丢掉了好多东西，我没有时间做自己喜欢的事情，只是一味的顺从，时不时我会仰头叹息几声，然后笑脸相迎，我真觉得自己好贱。</p>

<p>然后，在失去了一切之后，我甚至在没有找好下家的情况下毅然决然地辞职了，我只是想换一个工作环境，我只是这样告诉自己。然而，我自己知道，我已经厌倦这样的生活了。一个陷入僵局的生活。</p>

<p>“和你在一起，我哪里都到达不了！”寻羊冒险记里让我感触最深地话。在我从她的家（那里曾是我们的家）里离开的那天我告诉了我曾经在那书里读到的那句话。她说，是啊，和你在一起我哪里都到达不了。</p>

<p>好吧，我终于要从一个多月的无业游民状态解脱了，可是还是有点不舍。我不愿太快答复offer也是出于这个原因。我不想上班，我不想工作，我不想努力，我想放任自由。</p>

<p>然而一切的一切明天开始改变。这会是一个新的开始吗？还是又一轮的无奈。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
